%@metapost:402dse02.mp
\par\compo{2}{402dse02}{1}{On considère la figure ci-contre dans laquelle
$I$, $J$ et $K$ sont les milieux respectifs des côtés $[AB]$, $[AC]$
et $[BC]$ du triangle $ABC$. $L$ est le pied de la hauteur issue de
$A$ dans le triangle $ABC$.
\begin{myenumerate}
\item Reproduis la figure ci-contre avec $BC=6$~cm; $AB=5$~cm et
$AC=4$~cm. On la complétera au fur et à mesure de l'exercice.
\item Démontre que $LI=IB=IA$.
\item Démontre que $KJ=\dfrac{AB}2$.
\item La parallèle à la droite $(BC)$ passant par $A$ coupe la
parallèle à la droite $(JK)$ passant par $C$ en $F$. Quelle est la
nature du quadrilatère $AFCB$ ?
\end{myenumerate}
}